{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Edmond de Rothschild Asset Management vient de lancer Saint-Honoré Emerging Convertibles, un fonds d’obligations convertibles dont la particularité est d'être investi sur l’ensemble des pays émergents afin de bénéficier du fort potentiel de croissance de ces pays, avec une volatilité bien inférieure.[S2]La société de gestion note que les pays émergents n’ont pas couramment recours au crédit - en Chine, le crédit représente 13% du PIB, au Brésil, 2% - alors qu’en Angleterre, il représente 82% du PIB.[S3]Cela étant, la baisse générale des taux d’intérêt constatée et le fort besoin de financement de ces pays vont favoriser l’utilisation du crédit.[S4]En outre, le marché des obligations convertibles émergentes se présente comme mature en représentant 18% du gisement mondial pour 55 milliards de dollars de capitalisation.[S5]L’ensemble présente actuellement des caractéristiques attrayantes avec des nouvelles émissions affichant un profil mixte et des coupons importants.[S6]Dans le cadre du lancement du fonds, la société de gestion a également souhaité la création d’un nouvel indice de référence adapté à cette gestion, l’UBS Growth Markets Convertible Bonds.[S7]Le processus d’investissement se fonde sur une approche bottom-up couplée à une approche macroéconomique comme c’est déjà le cas pour les fonds Saint-Honoré Convertibles et Saint-Honoré Global Convertibles - seul l’univers d’investissement diffère.[S8]Enfin, l’exposition aux marchés émergents (principalement Asie hors Japon, Amérique Latine, Afrique du Sud et Europe de l’Est) représentera jusqu’à 100% de l’actif net du portefeuille (et au minimum 80%).[S9]Caractéristiques Codes ISIN :FR0010831867 (Part A) / FR0010842419 (Part B)Droits d’entrée Maximum 3 % Frais de gestion : 1,80 % (part A/part B)Commission de surperformance : 20% de la performance au-delà de l’indice de référenceDroits de sortie : NéantIndice de référence : UBS Growth Markets Convertible Bond Index Hedged (USD)/UBS Growth Markets Convertible Bond Index Hedged (EUR)Minimum de souscription initiale : 1 partSouscription minimale ultérieure : 1 millième de part",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds de convertibles lancé par Edmond de Rothschild Asset Management ?",
      "answer": "Le nouveau fonds de convertibles lancé par Edmond de Rothschild Asset Management s'appelle Saint-Honoré Emerging Convertibles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon Citywire, Neuflize Private Assets prévoit de sortir un nouveau fonds opportuniste sur l’Europe qui serait géré par Olivia Giscard d’Estaing et cherche quelqu’un pour gérer un fonds opportuniste sur l’Asie qui doit être lancé fin 2010.",
      "question": "Quel est l'objectif de Neuflize Private Assets en 2010 selon l'article ?",
      "answer": "Neuflize Private Assets prévoit de lancer deux fonds opportunistes, un en Europe et un en Asie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Amundi a annoncé mardi 19 janvier le lancement de 13 nouveaux ETF sur NYSE Euronext à Paris ce qui porte à 78 produits la gamme de CASAM ETF.[S2]Dans le détail, on recense 6 ETF obligataires Short en Europe, 4 ETF Matières Premières, 2 ETF actions Europe et 1 ETF Pays émergent.[S3]Parmi les derniers-nés, dix sont qualifiés d’inédits en Europe.C’est le cas de l’ensemble des ETF Obligataires - CASAM ETF Short Govt Bond Euromts Broad ; CASAM ETF Short Govt Bond Euromts Broad 1-3 ; CASAM ETF Short Govt Bond Euromts Broad 3-5 ; CASAM ETF Short Govt Bond Euromts Broad 5-7 ; CASAM ETF Short Govt Bond Euromts Broad 7-10 ; CASAM ETF Short Govt Bond Euromts Broad 10-15 - dans la mesure où ils offrent une exposition inverse à un portefeuille de titres d’emprunts d’Etat de la zone euro et couvrent un large éventail de maturités allant de 1 à 15 ans.[S4]Ainsi, ils peuvent tirer parti d’une éventuelle remontée de taux d’intérêts.[S5]Parmi les 4 ETF Matières Premières - CASAM ETF Commodities S&P GSCI (LE) ; CASAM ETF Commodities S&P GSCI METALS; CASAM ETF Commodities S&P GSCI Agriculture et CASAM ETF Commodities S&P GSCI Non Energy - les 3 premiers sont également inédits en Europe.[S6]Parmi les deux ETF investis sur l’Europe -les ETF CASAM ETF MSCI Europe EX EMU et CASAM ETF MSCI Europe Ex Switzerland -qui permettent aux investisseurs de s’exposer aux actions européennes sans interférer avec leurs investissements sur la zone Euro et la Suisse, le second est également inédit.[S7]Enfin, l’ETF Pays émergent CASAM ETF MSCI Brazil vient compléter l’offre d’ETF indexés sur les marchés émergents.[S8]Il permet aux investisseurs de s’exposer en une seule transaction aux plus importantes valeurs du marché, précise le communiqué.[S9]Les caractéristiques des ETF peuvent être consultés sur le site casametf.com.",
      "question": "Combien de nouveaux ETF ont été lancés par Amundi et combien d'entre eux sont considérés comme inédits en Europe ?",
      "answer": "Amundi a lancé 13 nouveaux ETF, dont 10 sont considérés comme inédits en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sur les treize stratégies régulièrement suivies depuis janvier 2001 per Edhec-Risk institute, seules deux ont été dans le rouge pour l’ensemble de l’an dernier, à savoir les futures (CTA global), avec 2,1 % de perte, et les ventes à découvert (short selling), avec 20,5 %.[S2]Comme on pouvait s’y attendre sur le vu des résultats publiés par les autres fournisseurs d’indices de performance, les deux meilleures stratégies de 2009 ont été l’arbitrage de convertibles (avec un bond en avant de 46,9 %) et les marchés émergents (+ 37,9 %).Les deux plus fortes performances annuelles moyennes depuis janvier 2001 ont été affichée par les marchés émergents (12,5 %) et les valeurs de sociétés en difficulté (distressed securities) avec 11,1 %.",
      "question": "Quelles ont été les deux stratégies de hedge funds les plus performantes en 2009 selon l'article ?",
      "answer": "Les deux stratégies les plus performantes en 2009 ont été l'arbitrage de convertibles avec une hausse de 46,9 % et les marchés émergents avec une hausse de 37,9 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bien qu’il ne détienne que 0,03 % du capital, Hermes est crédité de bonnes chances de faire échec au dauphin désigné de Max Dietrich Kley, Klaus Wucherer, à la présidence du conseil de surveillance d’Infineon, parce que plusieurs autres investisseurs de poids auraient indiqué qu’ils soutiennent l’initiative du gestionnaire britannique, rapporte la Frankfurter Allgemeine Zeitung.Expressis verbis, Hermes ne remet pas en cause le fait que Klaus Wucherer ait remboursé 0,5 million d’euros à Siemens à la suite du scandale de corruption.[S2]Il reproche plutôt à l’intéressé d’avoir trop longtemps avalisé des retards dans les décisions stratégiques et des erreurs en matière de recrutement.",
      "question": "Quel est le rôle de Hermes dans le conflit concernant la présidence du conseil de surveillance d'Infineon ?",
      "answer": "Hermes, bien qu'ayant une participation minime dans le capital d'Infineon, tente de faire échec au dauphin de Max Dietrich Kley, Klaus Wucherer, à la présidence du conseil de surveillance."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le jour même où ComStage (Commerzbank) annonçait le lanvement de deux ETF obligataires chargés à 0,12 % sur le segment XTF de Xetra (Deutsche Börse), db x-trackers (Deutsche Bank) faisait de même avec deux autres produits de droit luxembourgeois chargés forfaitairement à 0,15 %.[S2]Il s’agit de fonds répliquant le iBoxx Germany TR index (LU0468896575) et le iBoxx Germany 1-3 TR index (LU0468897110).[S3]Le teneur de marché est la Deutsche Bank.Avec ces deux fonds, le nombre d’ETF cotés à Francfort passe à 554 unités.[S4]Désormais, la gamme db x-trackers compte 32 ETF obligataires.",
      "question": "Quel est le montant des frais de gestion des deux nouveaux ETF iBoxx proposés par db x-trackers ?",
      "answer": "Les deux nouveaux ETF iBoxx proposés par db x-trackers sont chargés forfaitairement à 0,15%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Henderson Global investors (HGI) a recruté Lars Albert comme director of sales pour l’Allemagne.[S2]Basé à Francfort et placé sous la responsabilité de Steven de Vries, head of sales, Northen Europe, l’impétrant sera chargé plus particulièrement de la commercialisation de fonds auprès des banques, des fonds de fonds, des family offices et des gestionnaires de fortune.[S3]Il était auparavant l’un des responsables de la distribution «wholesale» chez SEB Asset Management AG pour l’Allemagne et le Luxembourg.",
      "question": "Qui a été recruté par Henderson Global Investors et quel est son nouveau poste ?",
      "answer": "Lars Albert a été recruté par Henderson Global Investors en tant que director of sales pour l’Allemagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Conformément aux recommandations de son Conseil éthique, le Government Pension Fund - Global (ex Fonds pétrolier) en Norvège a procédé à la cession des actions de 17 producteurs de tabac.[S2]Ce portefeuille représentait fin 2009 environ 14 milliards de couronnes (1,7 milliard d’euros).Les sociétés dont les titres ont été vendus sont : Alliance One International Inc., Altria Group Inc., British American Tobacco BHD, British American Tobacco Plc., Gudang Garam tbk pt., Imperial Tobacco Group Plc., ITC Ltd., Japan Tobacco Inc., KT&G Corp, Lorillard Inc., Philip Morris International Inc., Philip Morris Cr AS., Reynolds American Inc., Souza Cruz SA, Swedish Match AB, Universal Corp VA et Vector Group Ltd.",
      "question": "Quel fonds a cédé les actions de 17 producteurs de tabac en 2010 ?",
      "answer": "Le Fonds norvégien a cédé les actions de 17 producteurs de tabac en 2010."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Schroders vient de nommer Marina Bottero en tant que responsable de la gestion de fonds immobiliers en Italie.[S2]Elle s’occupera à ce titre de l’activité immobilière italienne de la société de gestion britannique et de son expansion.[S3]Précédemment, Marina Bottero dirigeait l'équipe d’investissement de Hines en Italie.[S4]Dans le même temps, Cristina Ferrari Bravo a été nommée responsable de la gestion d’actifs immobiliers en Italie.[S5]Elle travaille chez Schroders depuis 2003 et était jusqu’ici en charge de la gestion du portefeuille de centres commerciaux.[S6]L’activité immobilière de Schroders représente 7,5 milliards de livres (8,2 milliards d’euros) au 30 septembre.",
      "question": "Qui a été nommé responsable de la gestion de fonds immobiliers en Italie par Schroders ?",
      "answer": "Marina Bottero a été nommée responsable de la gestion de fonds immobiliers en Italie par Schroders."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En acceptant la proposition de rachat de Kraft relevée de seulement 9 %, Cadbury met fin à 186 ans d’indépendance afin de donner naissance au leader mondial de la confiserie qui détrônera par son chiffre d’affaires le groupe non coté Mars-Wrigley.[S2]La nouvelle offre de 11,9 milliards de livres (13,6 milliards d’euros) valorise chaque action Cadbury à 840 pence dont 59,5 % payés en numéraire.[S3]S’y ajoutera un dividende exceptionnel de 10 pence lorsque l’offre sera déclarée inconditionnelle.",
      "question": "Quel est le montant de l'offre de rachat de Cadbury par Kraft ?",
      "answer": "L'offre de rachat de Cadbury par Kraft s'élève à 11,9 milliards de livres (13,6 milliards d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Depuis avril 209, les émetteurs et les investisseurs de la place de Paris travaillent d’arrache-pied pour mettre en place cette année un «label de qualité» pour les titrisations.[S2]Christine Lagarde, lundi, a rappelé que l’objectif de cette initiative était de rétablir la confiance dans ce mode de financement en jouant sur les critères de sécurité, de transparence et de liquidité.[S3]«Afin de favoriser l’activité, les investisseurs, qui souhaitent des produits de qualité, veulent que des critères de qualité soient intégrés au processus de labellisation, explique un banquier participant au groupe de travail.[S4]Celui-ci devrait tenir compte des aspects du marché secondaire, comme la cotation, des aspects de transparence et d’informations sur les portefeuilles.[S5]Le label se focalisera sur les classes d’actifs correspondant au financement de l’économie».[S6]Ainsi, le procédé ne concernera pas les retitrisations, les CDO et les CLO, mais portera sur les ABS de crédits automobiles, de crédits à la consommation ou encore les crédits à l’habitat et aux PME.[S7]Afin d’étendre le concept de label à l’Europe, le groupe de travail français discute avec la BCE et des associations comme l’European Securization Forum (ESF) et l’European Financial Roundtable Service (EFR), association de banquiers et assureurs européens.[S8]Les acteurs semblent surtout concentrer leurs efforts sur le soutien aux entreprises.[S9]Le pôle de compétitivité Finance Innovation a labellisé un projet de «groupement d’entreprises», qui permettra à ces dernières d’avoir accès aux marchés obligataires en s’inspirant de la technique de la titrisation via un fonds commun de créances (FCC).[S10]«Securit Ease, a créé avec des partenaires institutionnels, un groupement d’émetteurs où les entreprises mutualisent leurs besoins de financement.[S11]Les émissions groupées sont des obligations à 5 ans et sont sécurisées par le poste clients des entreprises et des garanties de premier rang, explique Nolwenn Simon, fondatrice de Securit Ease.[S12]Le groupement, qui a pour cœur de cible les entreprises de taille intermédiaire (chiffre d’affaires entre 300 et 2 milliards d’euros) sera lancé au premier semestre.[S13]«Ce procédé basé sur la sécurisation des obligations est bienvenu dans le cadre de Solvency II puisqu’il permettra aux assureurs de drainer les capitaux qu’ils gèrent vers l’économie», ajoute-t-elle.",
      "question": "Quel est l'objectif du label de qualité pour les titrisations en France en 2010 ?",
      "answer": "L'objectif du label de qualité pour les titrisations en France en 2010 est de rétablir la confiance dans ce mode de financement en mettant en place des critères de sécurité, de transparence et de liquidité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Décevant.[S2]Le terme était largement repris hier chez les analystes pour qualifier le niveau de commandes du dernier trimestre d’Alstom (le troisième de l’exercice du groupe).[S3]Les nouveaux contrats ont beau avoir rebondi de près de 80% par rapport au creux du trimestre précédent, les 4,22 milliards d’euros affichés restent en dessous des attentes.[S4]Le consensus avait fixé la barre à 4,68 milliards.[S5]«Après plusieurs années de restructuration, Alstom entre dans une nouvelle ère, qui lui est moins familière, celle du développement» , souligne Oddo.[S6]L’époque où le groupe affichait des ratios commandes sur chiffre d’affaires de 1,3 à 1,4, voire plus est loin.[S7]Depuis quatre trimestres (voir illustration), les commandes n’égalent pas les facturations (0,9 de ratio sur le dernier trimestre).[S8]Comme le note UBS, c’est la branche «Power Services, une activité à forte marge» qui est à l’origine de la déception.[S9]Le groupe invoque une baisse des arrêts de maintenance programmés par les clients.[S10]Ainsi, sur neuf mois, calcule Oddo, les commandes moyennes de Power Services ont été inférieures de 14% au chiffre d’affaires.[S11]Quant à l’avenir, le PDG Patrick Kron, reste modéré.[S12]«Les appels d’offres en cours restent nombreux mais le calendrier d’enregistrement des futurs contrats demeure incertain» , a-t-il précisé.[S13]Une prudence qui fait «se poser des question sur le quatrième trimestre », relève UBS.[S14]Si la tendance est un peu moins soutenue que par le passé, il convient toutefois de nuancer les craintes.[S15]La plupart des analystes ont déjà intégré ce moindre dynamisme commercial.[S16]Et avec 44 milliards de carnet de commandes, le groupe dispose encore de 27 mois d’activité assurée.",
      "question": "Pourquoi Alstom a-t-il déçu sur ses commandes trimestrielles ?",
      "answer": "Alstom a déçu sur ses commandes trimestrielles car les nouveaux contrats, bien qu'ayant connu un rebond de 80 % par rapport au trimestre précédent, n'ont atteint que 4,22 milliards d'euros, soit 10 % moins que les attentes des analystes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Alors que la directive sur les marchés d’instruments financiers (Mifid) doit être révisée cette année, la Commission européenne se penche actuellement sur les points litigieux de celle-ci.[S2]40% des transactions s’effectuent désormais de gré à gré (ou OTC) en Europe.[S3]« Ce qui inquiète particulièrement les Bourses, c’est la création par les banques, ces dernières années, de plates-formes d’internalisation que l’on appelle communément des crossing networks», indique Judith Hardt, secrétaire générale de la Fédération des Bourses européennes (FESE), dans un entretien à L’Echo .[S4]A l’heure actuelle, ces plates-formes n’ont pas de véritable statut au regard de la Mifid.[S5]« Nous estimons que ces crossing networks ressemblent en fait à des MTF et devraient être classifiés comme tels.[S6]Pour cette raison, nous nous réjouissons de l’annonce faite récemment par Nomura de classifier sa plate-forme d’internalisation en MTF.[S7]C’est un premier pas dans la bonne direction », ajoute-t-elle.[S8], L’ECHO, 12/01/2010",
      "question": "Quelle est la préoccupation principale des Bourses européennes concernant les banques et la directive Mifid ?",
      "answer": "Les Bourses européennes s'inquiètent de la création par les banques de plates-formes d'internalisation, appelées crossing networks, qui n'ont pas de statut clair selon la Mifid."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Lyxor AM, an affiliate of the Société Générale group, is launching its first ETFs based on publicly-traded real estate on NYSE Euronext in Paris.[S2]The four products will replicate MSCI Real Estate indices.[S3]These indices offer exposure to global publicly-traded real estate and to 4 regions (World, Europe, the United States, and Asia ex Japan).",
      "question": "Quel est le nom de l'entité qui lance quatre ETFs basés sur l'immobilier coté en bourse ?",
      "answer": "L'entité qui lance quatre ETFs basés sur l'immobilier coté en bourse est Lyxor AM."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Charles Schwab, which launched its first four ETFs on 3 November, followed by two more on 11 December, on Thursday listed the Schwab Emerging Markets Equity ETF (SCHE) and the Schwab International Small-Cap Equity ETF (SCHC), both of which charge fees of 0.35%.[S2]the former replicates the FTSE All-Emerging Index, while the latter is based on the FTSE Developed Small Cap ex US Liquid Index.[S3]As of 12 January, ETF assets at Charles Schwab totalled USD419m.",
      "question": "Quels sont les deux nouveaux ETFs lancés par Charles Schwab et quel est leur taux de frais ?",
      "answer": "Les deux nouveaux ETFs lancés par Charles Schwab sont le Schwab Emerging Markets Equity ETF (SCHE) et le Schwab International Small-Cap Equity ETF (SCHC), tous deux avec un taux de frais de 0,35%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The hedge fund management firm Vega, whose assets have fallen to USD500m, after peaking at USD12bn in 2004, has posted performance in 2009 of 93.85% for the Vega Select Opportunities fund (but 70.6% for subscribers who pay commissions), and 62.34% for the Vega Global fund, Cotizalia reports.[S2]The good results for Vega Global are largely attributable to positions taken by the manager, Ravi Mehra, on currencies.",
      "question": "Quel a été le rendement du Vega Select Opportunities en 2009 selon l'article ?",
      "answer": "Le rendement du Vega Select Opportunities en 2009 a été de 93,85%."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon Les Echos, le Luxembourg persiste à refuser l'échange d’informations entre administrations fiscales.[S2]Le grand-duché a accepté d’assouplir son secret bancaire avec son accord pour un échange à la demande mais il veut s’en tenir là.[S3]Il bloque, en outre, un accord entre l’Union et le Liechtenstein pour lutter contre la fraude fiscale.[S4]Une position difficile pour Jean-Claude Juncker, qui vient d'être reconduit à la présidence de l’Eurogroupe.",
      "question": "Pourquoi le Luxembourg est-il en difficulté sur le front de la fiscalité de l’épargne ?",
      "answer": "Le Luxembourg refuse l'échange d'informations entre administrations fiscales et bloque un accord contre la fraude fiscale, ce qui le met en difficulté."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commerzbank a annoncé le 18 janvier la cession de la Dresdner Bank Monaco S.A.M.[S2]à la banque libanaise Bank Audi sal pour un montant non divulgué.La Dresdner Bank Monaco S.A.M.[S3]est une filiale de la Dresdner Bank Luxembourg S.A., surtout active dans les activités de banque privée à destination d’une clientèle haut de gamme à Monaco, dans le sud de la France et dans le nord de l’Italie.[S4]Fin 2008, les actifs sous gestion de la banque s'élevaient à 233 millions d’euros.Bank Audi sal est la première banque libanaise avec un total de bilan à fin septembre 2009 de 24,7 milliards de dollars.[S5]Cette opération s’inscrit dans la stratégie de la banque libanaise de développer ses activités de banque privée en Europe, où elle est déjà présente en France et en Suisse.",
      "question": "À quelle banque la Commerzbank a-t-elle vendu sa filiale monégasque ?",
      "answer": "La Commerzbank a vendu sa filiale monégasque à la banque libanaise Bank Audi sal."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mardi, E-Fund a annoncé avoir bouclé la levée de 600-650 millions de dollars pour son premier produit QDII, un fonds Asie hors Japon distribué par ICBC, rapporte Z-Ben Advisors.[S2]E-Fund a l’habitude d’ignorer les particuliers lors du lancement de ses produits, préférant se concentrer sur les investisseurs institutionnels et sur ceux qui sont disposés à rester investis longtemps.[S3]Le gestionnaire pourrait se tourner vers le marché du retail dans trois ou six mois, lorsqu’un premier historique de performance (track record) aura été établi.",
      "question": "Combien d'argent E-Fund a-t-il levé pour son premier produit QDII ?",
      "answer": "E-Fund a levé plus de 600 millions de dollars pour son premier produit QDII."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Débuts prometteurs pour le fonds de fonds de private equity d’Unigestion, Secondary Opportunity II, dont la création avait été annoncée à la mi-avril 2009.[S2]Lors de son premier closing, précise L’Agefi suisse, les souscriptions se sont déjà élevées à plus de 135 millions d’euros.[S3]Il devrait bientôt atteindre sa taille idéale de 150 millions d’euros, le maximum étant fixé à 200 millions.[S4]Le fonds n’effectuera que peu de transactions, 20 à 25 dans les 2 à 3 ans à venir.[S5]Le fonds de fonds demeure réservé aux investisseurs visant le long terme.",
      "question": "Quel est le montant des souscriptions pour le fonds de fonds de private equity d’Unigestion lors de son premier closing ?",
      "answer": "Plus de 135 millions d’euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon L’Agefi suisse, la vente attendue de KBL European Private Bankers par le groupe de bancassurance belge KBC risque d’avoir des répercussions jusqu’en Suisse.[S2]La filiale KBL Swiss Private Banking compte 181 collaborateurs, pour 5 à 6 milliards de francs d’actifs sous gestion.[S3]Présente dans quatre villes (Genève, Lausanne, Zurich et Lugano), elle pourrait connaître un sérieux redimensionnement dans les prochains mois.[S4]Une vente en bloc à un opérateur non-suisse reste l’option privilégiée.[S5]Mais dans l’hypothèse d’une acquisition par un groupe suisse, l’option d’un démantèlement n’est pas à exclure compte tenu du profil offshore de l’établissement : les doublons en Suisse seraient éliminés, tandis que les activités onshore à l’étranger seraient privilégiées.",
      "question": "Quel est le risque principal lié à la vente de KBL Swiss Private Banking ?",
      "answer": "Le risque principal est un sérieux redimensionnement de la filiale en Suisse, avec une possible vente en bloc à un opérateur non-suisse ou un démantèlement en cas d'acquisition par un groupe suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Charles Schwab, qui avait lancé ses quatre premiers ETF le 3 novembre, suivis de deux autres le 11 décembre, a fait coter jeudi le Schwab Emerging Markets Equity ETF (SCHE) et le Schwab International Small-Cap Equity ETF (SCHC), tous deux chargés à 0,35 %.[S2]Le premier réplique le FTSE All-Emerging Index tandis que le second est calqué sur le FTSE Developed Small Cap ex US Liquid Index.Au 12 janvier, l’encours des ETF de Charles Schwab se montait à 419 millions de dollars.",
      "question": "Quels sont les noms des septième et huitième ETF lancés par Charles Schwab ?",
      "answer": "Les septième et huitième ETF lancés par Charles Schwab sont le Schwab Emerging Markets Equity ETF (SCHE) et le Schwab International Small-Cap Equity ETF (SCHC)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]On en parle de plus en plus, mais les résultats ne sont pas encore à la hauteur des attentes.[S2]La mixité au sein des entreprises, notamment au sein des grandes entreprises, reste plus que jamais un défi que seulement quelques groupes ont vraiment relevé.[S3]Le cinquième baromètre sur la mixité au sein du CAC 40 publié par Capitalcom fait ainsi apparaître une stagnation quasi-totale de la représentation des femmes, à tous les échelons, au sein des groupes de l’indice, qui peinent encore à s’engager sur des objectifs chiffrés, notamment concernant l'égalité salariale.[S4]Le baromètre distingue toutefois trois sociétés pour leurs efforts en la matière : BNP Paribas, Société Générale et PSA Peugeot Citroën.Les femmes représentent toujours moins de 10% des membres du comité exécutif (7,3% l’an dernier contre 6,8% en 2008) et tout juste 10% dans les conseils d’administration, 10,5% en 2009 contre 10,2% en 2008.[S5]A l’origine de cette stagnation, le baromètre évoque l’absence de vivier de femmes «présidentes de grands groupes», potentiellement candidates.[S6]Capitalcom remarque à ce propos que la part des hommes adminsitrateurs du CAC 40 occupant des fonctions de présidents (PDG ou directeur général) ne s'élève qu'à 28,1% et 25,4% pour les femmes…et rappelle que certains organismes, à l’instar de l’IFA (Institut français des administrateurs) travaillent à la création d’une base de données publique qui se propose de recenser toutes les femmes administrateurs potentielles.La mixité stagne également aux autres échelons de l’entreprise, les femmes représentant toujours moins de un tiers des effectifs totaux de l’encadrement (32,2% en 2009 contre 30,9% en 2008).[S7]La parité est dépassée au sein de seulement sept sociétés pour les effectifs totaux (LVMH, L’Oréal, Société Générale, Lagardère, BNP Paribas, Crédit Agricole et PPR) et trois groupes pour l’encadrement (LVMH, L’Oréal et Lagardère).[S8]Seule la Société Générale affiche un taux de mixité supérieur à 20% à tous les niveaux de la banque.Parallèlement à cette quasi-stagnation, l’enquête de Capitalcom relève que de plus en plus de groupes communiquent sur le sujet, mais sans vraiment s’engager.[S9]Un tiers des sociétés du CAC 40 abordent le thème de la mixité lorsqu’il s’agit de recrutement contre seulement 10% en 2008, et près de la moitié des sociétés indiquent les mesures mises en place pour concilier vie privée et vie professionnelle, contre 28% en 2008.Mais seulement dix entreprises au sein du CAC 40 se sont fixé des objectifs chiffrés en matière de mixité, contre 18% en 2008.[S10]Les accords signés en matière de mixité, ainsi que le Label Egalité Professionnelle, stagnent d’une année sur l’autre, 40% des entreprises déclarant avoir signé un accord sur l'égalité professionnelle, et une quatre étant certifiée par le Label.Dans ce contexte, et alors que doit s’ouvrir le débat à l’Assemblée nationale sur le projet de loi sur la parité hommes/femmes dans les conseils d’administration d’ici à cinq ans, Capitalcom souligne l’urgence d’une mise en conformité avec la loi sur l'égalité salariale de 2006.[S11]Cette loi impose de négocier des mesures de suppression des écarts de rémunérations entre hommes et femmes avant le 31 décembre 2010.A quelques mois de l'échéance, seulement 38% des entreprises mentionnent la question de l'égalité salariale dans leurs documents (contre 30% en 2008) et 15% des sociétés déclarent ne pratiquer aucun écart de rémunération entre les hommes et les femmes à niveaux de responsabilité identique (contre 13% en 2008).[S12]Pour la présidente de Capitalcom, Caroline de la Marnierre, les résultats du baromètre sont «décevants et il sera donc fondamental, à l’occasion du débat à l’Assemblée Nationale cette semaine, d’aborder la mise en conformité - pour tous les Groupes concernés - avec la loi sur l’égalité salariale de 2006, puisque que l’on relève toujours un écart de rémunération entre les hommes et les femmes de l’ordre de 25%».[S13]Et alors qu’un projet de sanction était initialement prévu pour 2008…",
      "question": "Quel est le principal constat concernant la mixité dans le CAC 40 selon le baromètre publié par Capitalcom ?",
      "answer": "La mixité au sein des entreprises du CAC 40 reste un défi, avec une stagnation quasi-totale de la représentation des femmes à tous les échelons, notamment moins de 10% des membres des comités exécutifs et 10% dans les conseils d'administration."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour ceux qui doutaient des convictions d’Edouard Carmignac sur les pays émergents, il suffisait d’ouvrir, ce week-end, de grands quotidiens généralistes ou économiques européens pour prendre connaissance, sur une pleine page, d’une lettre du président de Carmignac Gestion à propos de ces marchés… Où il était question de «rééquilibrage économique irréversible», à l'œuvre depuis près de dix ans et de force de traction telle que, selon le stratège de la société de gestion, «le marché boursier directeur n’est plus Wall Street mais Shanghai.\"C’est donc sans surprise qu’au cours d’une conférence de presse, lundi 18 janvier, portant entre autres sur les stratégies d’investissement de sa maison et sur les perspectives sur les marchés en 2010, Edouard Carmignac a confirmé tout le bien qu’il pensait de ces économies.[S2]Lors de la séance consacrée aux questions des journalistes, l’intéressé n’a toutefois pas évité quelques interrogations sur les risques liés à ces marchés.[S3]Edouard Carmignac n’a d’ailleurs pas contesté que ces places qui ont nettement progressé l’an dernier pourraient toujours connaître un retournement.[S4]Cela étant, le président de Carmignac Gestion a rappelé qu’il existait «des marchés à terme assez liquides à Honk Kong, en Corée, à Taïwan et suffisamment profonds pour se couvrir…\"Plus en détail, Edouard Carmignac a laissé Frédéric Leroux, responsable de la gestion des risques de l'établissement, rappeler que seule l’inflation dans ces pays pouvait «casser» la croissance de leurs économies en contraignant leurs banques centrales à relever leurs taux.[S5]Ce risque, le cas échéant, conduirait le gérant à revoir à la hausse la pondération du marché américain sachant néanmoins qu’au vu de la bonne santé des grandes économies émergentes – elles disposent de réserves en excédent, présentent également des déficits publics moindres que dans les pays développés, et affichent un taux d'épargne des ménages élevé - les dangers évoqués sont limités.[S6]Pas question cependant de tomber dans l’excès inverse Ce tableau rassurant ne doit pas masquer la présence de pays à éviter, comme le Venezuela ou l’Argentine, même si Edouard Carmignac prédit que «cela changera un jour aussi pour eux» .[S7]Sur la zone euro et notamment sur la politique monétaire de la Banque centrale européenne, le président de la société de gestion a reconnu que Jean-Claude Trichet, son président, avait fait de grand progrès.[S8]«Il est intelligent et courageux», a-t-il déclaré, alors que sa tâche qui doit consister à réduire l’endettement des pays de la zone s’avère délicate.[S9]«L’Europe va vivre avec des poches de déflation et il va falloir supporter des boulets pendant longtemps», a-t-il insisté.[S10]Ce qui sous-entend une politique compliquée dans la mesure où une hausse des taux serait une catastrophe pour les pays d’Europe du Sud.[S11]«La BCE doit jouer un rôle de prêteur plus actif auprès de ces pays car une action différenciée est nécessaire», a précisé Edouard Carmignac.[S12]Quelques nouvelles de la place Vendôme...[S13]Dans un domaine sensiblement différent, Edouard Carmignac est également revenu sur les conséquences de la crise financière sur le paysage financier.[S14]«Le grand acquis de la crise», a-t-il précisé, «est d’avoir fait prendre conscience aux épargnants que les produits qu’on leur proposait ne correspondaient pas toujours à leurs attentes».[S15]Pour le président de la société de gestion, l’offre de produits va évoluer vers des ETF d’un côté et des fonds à performance absolue de l’autre.[S16]Et dans cette dernière famille, il faudra compter sur des fonds de gestion alternative dont l’offre, prédit le patron de la société de gestion, va évoluer.[S17]«La gestion alternative, liquide, transparente aura son mot à dire tandis que la gestion alternative illiquide est vouée à s'étioler…\" Enfin, revenant sur la consolidation à laquelle on assiste actuellement dans l’univers de «l’asset management», Edouard Carmignac a pour sa part laissé de côté tout projet d’acquisition d’une société de gestion- quand bien même sa maison, qui gère 33 milliards d’euros, a vocation à disposer d’actifs sous gestion nettement plus élevés.[S18]Il convient de «gérer» la croissance des encours a t-il-expliqué en substance.[S19]Cela n’est pas incompatible avec les projets, et notamment celui d’une présence en Asie à un horizon de cinq ans, ou plus près de la France, une incursion en Grande-Bretagne dont la culture actions est appréciable.[S20]Reste que le marché étant jugé fermé, Edouard Carmignac table sur le passeport Ucits IV pour s’y intéresser vraiment.[S21]Concernant la solidité de l'établissement, Edouard Carmignac a fait remarquer la grande hétérogéneité de sa clientèle à la fois diversifiée et paneuropéenne.[S22]Dans le détail, les investisseurs institutionnels ne représentent que 10 % de l’ensemble contre 35 % du côté des conseillers indépendants, 32 % pour les conseillers réseaux,19 % pour les banques et 4 % pour la clientèle privée.[S23]Un atout incontestable, l’entreprise ne risquant pas de subir la désaffection d’un investisseur institutionnel important dans sa gestion.[S24]Pour conclure, le patron de la maison de la Place Vendôme a regretté que si la France était le pays des droits de l’homme, elle n'était certainement pas celui des droits des épargnants fustigeant les banques qui rechignent à pratiquer l’architecture ouverte...[S25]dont il est clair qu’aujourd’hui, Carmignac Gestion tirerait profit.",
      "question": "Quel est le point de vue d'Edouard Carmignac sur les marchés émergents et leurs perspectives en 2010 ?",
      "answer": "Edouard Carmignac affirme que les marchés émergents, notamment en Asie, ont un dynamisme irréversible et que leurs économies sont en bonne santé, avec des réserves en excédent et un taux d'épargne élevé. Il reconnaît cependant les risques liés à l'inflation, mais estime que les dangers sont limités."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Faire de Paris un marché incontournable sur les obligations d’entreprises européennes en euros, voici l’ambition du Haut comité de Place, dévoilée hier par la ministre de l’Economie, Christine Lagarde.[S2]A cet effet, 24 grands émetteurs obligataires français s’engagent à ranimer le marché primaire parisien en émettant 50% de leurs titres dans la capitale en 2011.[S3]Par ailleurs, les principaux intervenants sur le marché obligataire travaillent à la création d’une plate-forme européenne de négociation.",
      "question": "Quel est l'objectif principal du Haut comité de Place concernant le marché obligataire à Paris ?",
      "answer": "L'objectif principal est de faire de Paris un marché incontournable pour les obligations d’entreprises européennes en euros."
    }
  ]
}